<theme>
   <variables>
      <systemName>Amiga 600</systemName>
      <systemDescription>Amiga 600 была выпущена в марте 1992 года, как замена Amiga 500+. Данная модель отличается отсутствием у клавиатуры цифрового блока (самая маленькая классическая Amiga из всех выпускавшихся когда-либо). Компьютер был нацелен в первую очередь на рынок консолей, не добавляя ничего нового ни к Amiga в целом, ни к её операционной системе. Основные характеристики: 1 Мб Chip-памяти, чипсет ECS, Kickstart 2.05. Чип Fatter Agnus в Amiga 600 позволяет адресовать до 2 Мб Chip-памяти, и ещё 4 Мб Fast-памяти можно добавить подключением карты-расширения в PCMCIA-слот. Также для модели Amiga 600HD предусматривался 2,5" жёсткий диск объёмом 40 Мб.Amiga 600 стала ещё одной попыткой Commodore нацелить ПК Amiga на рынок консолей и позиционировалась как компьютер для игр с клавиатурой которая «не работает». Клавиатура Amiga 600 насчитывает всего 78 клавиш (за счёт отказа от дополнительной клавиатуры калькулятора). Это, в свою очередь, послужило поводом для более поздних многочисленных любительских доработок в которых к корпусу добавлялись батареи и подходящий по размерам TFT-монитор. Также, эта модель оказалась последней в ECS-линейке классической Amiga и наиболее близкой к ноутбуку на базе Amiga (известном как Suzanne).С Amiga 600 связан исторический анекдот: первоначально она должна была называться Amiga 300. Пытаясь сократить затраты на CBM, менеджеры буквально в последние минуты решили поменять название модели. Поэтому Amiga 600 стали позиционировать как преемника Amiga 500 и Amiga 500+, а первые ревизии материнской платы имели гравировку Amiga 300.</systemDescription>
      <systemManufacturer>Commodore</systemManufacturer>
      <systemReleaseYear>1985</systemReleaseYear>
      <systemReleaseDate>1985-07-23</systemReleaseDate>
      <systemReleaseDateFormated>July 23, 1985</systemReleaseDateFormated>
      <systemHardwareType>Computer</systemHardwareType>
      <systemCoverSize>3-4</systemCoverSize>
      <systemColor>C171A5</systemColor>
      <systemColorPalette1>192753</systemColorPalette1>
      <systemColorPalette2>5BA079</systemColorPalette2>
      <systemColorPalette3>F9EA38</systemColorPalette3>
      <systemColorPalette4>ED2224</systemColorPalette4>
	  <systemCartSize>1-1</systemCartSize>
   </variables>
</theme>
