<theme>
   <variables>
      <systemName>Amiga 1200</systemName>
      <systemDescription>Amiga 1200 — наиболее популярный из «домашних» ПК 3-го поколения Commodore, был выпущен в октябре 1992 года. Этот компьютер создавался на базе чипсета AGA, позволяющего отображать 262 144 цвета на экран (из палитры 16 777 216 цветов) и поставлялся с AmigaOS 3.0.Основным конкурентом 32-битной Amiga 1200 считался Atari Falcon (32 бита), но фактически Amiga 1200 составила конкуренцию распространившемуся вследствие массы рекламных кампаний IBM PC (типичный 16-битный PC имел 256 или 16 цветный экран VGA, 1-битный speaker/8-битный Sound Blaster, Windows 3.0 / OS/2 и стоил в такой конфигурации около $1000). Конкурентом № 2 оказались 16-битные приставки. Корпорация Commodore полагала основной проблемой вытеснения приставок с рынка сложность работы с ПК для неподготовленного пользователя. Поэтому в июне 1993 года Commodore выбрасывает на рынок новую модель Amiga CD32, представляющую собой практически Amiga 1200, но в «приставочном» формате.Будущее выглядело совершенно безоблачным для Amiga 1200, но из-за ряда непростительных ошибок менеджмента, корпорация Commodore обанкротилась, несмотря на колоссальный, казалось бы, доход от успешных продаж рентабельных и рыночных Amiga 1200 и Amiga CD32. После банкротства Commodore, компьютеры Amiga 1200 практически исчезли с рынка, пока их производство не было возобновлено компанией ESCOM.К моменту банкротства корпорации Commodore персональные компьютеры Amiga являлись самыми продаваемыми в мире. После падения железного занавеса масса Amiga 500, Amiga 500+ и Amiga 1200 было ввезено в Россию и страны бывшего СССР. Вследствие этого, даже в России сформировалось сообщество пользователей (существующее до сих пор) и насчитывавшее к 1995-96 годам более 50 000 человек.Amiga 1200, возобновлённое производство которой ESCOM начали в 1995 году, незначительно отличалась от первоначального варианта Commodore, но вызвала массовое недовольство, так как продавалась по цене £399 (что на целых £150 дороже чем за год до этого). Многие потенциальные пользователи готовые платить £250, не могли позволить себе настолько дорогой компьютер. Было очевидным что компания ESCOM может только производить Amiga пользуясь доставшейся ей собственностью Commodore, но не развивать платформу. В то же самое время, компания ESCOM не могла позволить себе снижение цен, даже с учётом перспективы. Предлагалось два варианта поставки: Amiga Magic и Amiga Surfer.«Новой» Amiga 1200 не коснулась оптимизация форм-фактора (как это было с Amiga 600) так как сама компания ESCOM к моменту покупки собственности Commodore находилась в тяжёлом финансовом положении. Нараставшие проблемы (одной из них была выявленная несовместимость устанавливаемых дисководов с дисководами Commodore Amiga) в середине 1996 года привели к банкротству компании ESCOM. Также, по всей видимости ESCOM не смогли рассчитать рынок. Поэтому Amiga 1200 произведённые до 1996 года, продаются и сегодня (хотя самих ESCOM давно уже нет).</systemDescription>
      <systemManufacturer>Commodore</systemManufacturer>
      <systemReleaseYear>1985</systemReleaseYear>
      <systemReleaseDate>1985-07-23</systemReleaseDate>
      <systemReleaseDateFormated>July 23, 1985</systemReleaseDateFormated>
      <systemHardwareType>Computer</systemHardwareType>
      <systemCoverSize>3-4</systemCoverSize>
      <systemColor>2671C6</systemColor>
      <systemColorPalette1>192753</systemColorPalette1>
      <systemColorPalette2>5F87C0</systemColorPalette2>
      <systemColorPalette3>F3AD2D</systemColorPalette3>
      <systemColorPalette4>ED2224</systemColorPalette4>
	  <systemCartSize>1-1</systemCartSize>    </variables>
</theme>
