<theme>
   <variables>
      <systemName>Apple II</systemName>
      <systemDescription>Apple II (в наименовании различных моделей использовались также стилизованные написания Apple  и Apple) — первый персональный компьютер, серийно выпускавшийся компанией Apple Computer. Apple II стал прямым наследником любительского компьютера Apple I, никогда не производившегося в больших количествах, но уже содержавшего многие идеи, которые обеспечили успех Apple II.Компьютер был впервые представлен в апреле 1977 года на выставке West Coast Computer Faire и стал одним из первых и наиболее успешных персональных компьютеров того времени. Производилось несколько моделей Apple II, и наиболее популярная из них, с относительно небольшими изменениями, продавалась до 1990-х годов. Всего было произведено от 5 до 6 миллионов экземпляров Apple II.В отличие от конкурентов, внешний вид Apple II разрабатывался так, чтобы он органично смотрелся на офисном столе, а не в качестве оснащения специальных компьютерных залов и вычислительных центров. Также компьютер обладал уникальными для того времени возможностями, включая цветной графический режим, пусть и с определёнными ограничениями, воспроизведение звука. По сравнению с более ранними машинами эти возможности были хорошо документированы и просты в изучении. Тем самым, Apple II дал начало революции в области персональных компьютеров: это была машина для обычных людей, а не только для любителей, учёных или инженеров.</systemDescription>
      <systemManufacturer>Apple</systemManufacturer>
      <systemReleaseYear>1977</systemReleaseYear>
      <systemReleaseDate>1977-06-01</systemReleaseDate>
      <systemReleaseDateFormated>June 1, 1977</systemReleaseDateFormated>
      <systemHardwareType>Computer</systemHardwareType>
      <systemCoverSize>3-4</systemCoverSize>
      <systemColor>26A9E1</systemColor>
      <systemColorPalette1>009DDC</systemColorPalette1>
      <systemColorPalette2>E03A3E</systemColorPalette2>
      <systemColorPalette3>FDB827</systemColorPalette3>
      <systemColorPalette4>61BB46</systemColorPalette4>
	  <systemCartSize>1-1</systemCartSize>    </variables>
</theme>
